1. Buka `CMD`

2. masuk ke `Drive D:/`

3. mkdir __materi__ , masuk ke folder __materi__

4. mkdir __3_tipe_data_dan_variabel__

5. masuk ke folder __3_tipe_data_dan_variabel__

6. buka `vscode`
>
    D:\materi\3_tipe_data_dan_variabel> code .

 *jangan tutup CMD*

7. buat file `Variabel.java`

8. tulis `code` di bawah ini

---

```java
    public class Variabel {

    public static void main(String[] args) {

        String parameter1 = args[0];

        int parameter2 = Integer.parseInt(args[1]);

        String parameter3 = "Baris ini";

        int parameter4 = 4;

        boolean parameter5 = true;

        System.out.println(parameter1 + " adalah variabel dengan Tipe data String");

        System.out.println(parameter2 + " adalah variabel dengan Tipe data Integer");

        System.out.println(parameter3 + " adalah variabel dengan Tipe data String yang di tulis langsung di class");

        System.out.println(parameter4 + " adalah variabel dengan Tipe data Integer yang di tulis langsung di class");

        System.out.println(parameter5);

        }
    }
```
---

9. kembali ke cmd, build file java
>
    javac Variabel.java

10. lihat ke dalam folder __3_tipe_data_dan_variabel__, pastikan muncul file `Variabel.class`
>
    munculnya Variabel.class adalah proses compiling yang dilakukan oleh compiler java

11. kembali ke cmd, jalankan class java
>
    java kata 9

___

